區會素人誓拆中聯辦花槽

區會素人誓拆中聯辦花槽

五名中西區候任區議員提議拆去中聯辦外的巨型花槽。 廖雁雄攝

【光復區會】

【本報訊】來屆中西區區議會的15席民選議席中，民主派一舉取下14席，手握主導權，多名候任區議員表明，上任後首要工作除了是積極跟進警暴及警方任意施放催淚彈的行為，將反送中運動提出的「五大訴求」交付議會表決外，更會考慮透過區議會的小型工程撥款，拆除2002年興建、中聯辦外被指阻礙示威和採訪的巨型花槽。

記者：陳嘉裕

中聯辦外的花槽於2002年5月興建，令行人路闊度由九米減至三米。當年因為法輪功學員每天在中聯辦外集體練功，政府以綠化環境為理由，在中聯辦門外興建花槽，令法輪功學員「無處容身」，同時警方經常以該處行人道狹窄為由，禁止到中聯辦的示威人士逗留，故泛民議員一直批評這是一個「政治花槽」，旨在打壓示威。

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

霸佔行人道阻居民過路

多名素人當選中西區區議員，包括石塘咀候任區議員葉錦龍、大學候任區議員任嘉兒、西營盤候任區議員黃永志、水街候任區議員何致宏及觀龍候任區議員梁晃維昨會見傳媒。葉錦龍指，上任後將會透過小型工程撥款，建議擴闊中聯辦外的道路，縮小花槽的面積，必要時更會將整個花槽移除。

選區包括中聯辦的黃永志補充，大部份西環居民認為花槽阻礙行人道，「條路太窄，好多婆婆推車仔都唔能夠行過」，上任後會着手處理相關問題，稱拆走花槽不只政治意味，更關乎當區民生。

無力租舖 迫做「無殼蝸牛」

與這批素人一起會見傳媒的南區區議員兼立法會議員區諾軒指，理論上是可透過區議會的小型工程撥款來平整該個花槽。

中西區區議會將會在下月2日進行首次會議，選舉主席，民主派已初步就主席人選已有共識，預計由兩位同屬民主黨的鄭麗琼、楊浩然出任首兩年的正副主席，素人及議會新丁則考慮競逐區議會其他委員會的正副主席，累積議會經驗。

另一位候任議員何致宏指，上任後會跟進警暴和警方在區內施放催淚彈的問題，並承諾審慎處理區議會日後撥款，避免利益衝突。他們又觀察到中西區有嚴重的土地運用問題，表明會跟進西區已婚警察宿舍重建問題，指審計處和區議會過去部門都多次炮轟土地丟空，惟有關部門仍未有處理。他們亦會提出多項議會改革，包括取消授權票及以官方形式進行議會直播，惟因目前中西區與離島區議會共用會議室，故需由兩個區議會先達成共識，並解決技術問題，並會循低成本的方向落實直播。

尚有不足一個月就上任，但部份人因為租金高企的問題，仍未覓得合適的議員辦事處。任嘉兒大嘆大學區租金高昂，單是租金已經超出區議員每月可獲發的4.4萬元實報實銷營運開支，惟有繼續做「無殼蝸牛」。

黃永志則考慮與葉錦龍合租辦事處，指4.4萬元的實報實銷開支對區議員嚴重不足，「租到個舖位，就要請少一個full time（全職助理）」。他建議政府應檢討議員酬津安排。

聽晚有社福集會阿！

推推推

推

直情成間匪辦搬返大陸啦